**Dica 1:** Passar o texto para linguagem matemÃ¡tica, ou seja:
- 2 como raiz simples: $(ğ‘¥ - 2)$
- 1 como raiz dupla: $(ğ‘¥ - 1)^2$

**Dica 2:** MultiplicÃ¡-los, pois:
$ğ´(ğ‘¥) = (ğ‘¥ - 2)(ğ‘¥ - 1)^2$

**Dica 3:** Fazer primeiro o quadrado do binÃ³mio:
$ğ´(ğ‘¥) = (ğ‘¥ - 2)(ğ‘¥^2 - 2ğ‘¥ + 1)$
$ğ´(ğ‘¥) = ğ‘¥^3 - 2ğ‘¥^2 + ğ‘¥ - 2ğ‘¥^2 + 4ğ‘¥ - 2$
$ğ´(ğ‘¥) = ğ‘¥^3 - 4ğ‘¥^2 + 5ğ‘¥ - 2$


$ğ´(ğ‘¥) = (ğ‘¥ - 2)(ğ‘¥^2 - 2ğ‘¥ + 1)$


**Dica 4:**
- O polinÃ³mio dividido por $x + 1$ dÃ¡ resto 12.
Ou seja:
$ğ‘¥^3 - 4ğ‘¥^2 + 5ğ‘¥ - 2 - 1$
Assim:
$ğ´(ğ‘¥) = -ğ‘¥^3 + 4ğ‘¥^2 - 5ğ‘¥ + 2$

Resposta: $A) âˆ’ğ‘¥^3 + 4ğ‘¥^2 - 5ğ‘¥ + 2$




