**Dica 1:** Primeiro, encontre o zero do divisor, que Ã© o valor que torna ğ‘¥ - 1 igual a zero. Portanto, resolvemos a seguinte equaÃ§Ã£o:

$ ğ‘¥ - 1 = 0$

Passando o 1 para o outro membro para isolar o ğ‘¥, obtemos:

$ğ‘¥ = 1$

Portanto, ğ‘¥ = 1 Ã© o zero do divisor.

**Dica 2:** Agora, com o zero do divisor encontrado, vamos usar o teorema do resto. Substitua ğ‘¥ no polinÃ³mio por -1, jÃ¡ que descobrimos que ğ‘¥ = 1.

$â€“ğ‘¥^3 + 3ğ‘¥^2 + ğ‘¥ â€“ 5$
Passa a:
$- (1)^3 + 3 \times (1)^2 + 1 - 5$

**Dica 3:** Com tudo pronto, resolva o teorema do resto.

$- (1)^3 + 3 \times (1)^2 + 1 - 5 = -1 + 3 \times 1 + 1 - 5 = -1 + 3 + 1 - 5 = - 2$

Portanto, o resto da divisÃ£o Ã© -2, que corresponde Ã  opÃ§Ã£o B).

